<resources>
    <string name="app_name">Ranking-Trivia Latam</string>
    <string name="general_exit">Sair</string>
    <string name="general_save">Salvar</string>
    <string name="general_next">Próximo</string>
    <string name="general_retry">Tentar novamente</string>

    <string name="home_start">Iniciar</string>
    <string name="home_how_to_play">Como jogar?</string>
    <string name="home_about">Sobre</string>
    <string name="home_hall_of_fame">Salão da Fama ✧✧</string>
    <string name="home_new_version">Nova\nversão!</string>
    <string name="home_version_number">v%s</string>

    <string name="error_loading_ad">Erro ao carregar o anúncio. Conecte-se à internet para continuar.</string>

    <string name="game_level">Nível %s</string>
    <string name="game_done">Concluído!!</string>

    <string name="hof_title">Salão da Fama</string>
    <string name="hof_description">Top 20 Jogadores - Maior Pontuação</string>

    <!-- Country name -->
    <string name="country_name_belize">Belize</string>
    <string name="country_name_costa_rica">Costa Rica</string>
    <string name="country_name_el_salvador">El Salvador</string>
    <string name="country_name_guatemala">Guatemala</string>
    <string name="country_name_honduras">Honduras</string>
    <string name="country_name_mexico">Mexico</string>
    <string name="country_name_nicaragua">Nicaragua</string>
    <string name="country_name_panama">Panama</string>
    <string name="country_name_argentina">Argentina</string>
    <string name="country_name_bolivia">Bolivia</string>
    <string name="country_name_brasil">Brasil</string>
    <string name="country_name_chile">Chile</string>
    <string name="country_name_colombia">Colombia</string>
    <string name="country_name_ecuador">Ecuador</string>
    <string name="country_name_jamaica">Jamaica</string>
    <string name="country_name_guayana_francesa">French Guiana</string>
    <string name="country_name_guyana">Guyana</string>
    <string name="country_name_paraguay">Paraguay</string>
    <string name="country_name_peru">Peru</string>
    <string name="country_name_surinam">Surinam</string>
    <string name="country_name_uruguay">Uruguay</string>
    <string name="country_name_venezuela">Venezuela</string>
    <string name="country_name_cuba">Cuba</string>
    <string name="country_name_republica_dominicana">Dominican Republic</string>
    <string name="country_name_haiti">Haiti</string>
    <string name="country_name_guadalupe">Guadaloupe</string>
    <string name="country_name_martinica">Martinique</string>
    <string name="country_name_puerto_rico">Puerto Rico</string>
    <string name="country_name_isla_san_martin">Saint Martin Island</string>

    <!-- About dialog -->
    <string name="about_title">Sobre</string>
    <string name="about_read_more">Leia mais</string>
    <string name="about_read_less">Leia menos</string>
    <string name="about_disclaimer">
    Sobre a precisão das informações.\n\n
    As informações apresentadas neste jogo sobre rankings e dados de países da América Latina foram coletadas de fontes que consideramos confiáveis. No entanto, não garantimos a exatidão, integridade ou atualidade dessas informações. Os dados fornecidos são apenas para fins informativos e de entretenimento, e não devem ser utilizados como referência oficial ou para tomar decisões importantes.
    \nRecomendamos consultar fontes oficiais ou atualizadas se você precisar de informações precisas ou verificáveis.
    </string>
    <string name="about_ads">
    Sobre o uso de anúncios.\n\n
    Os anúncios exibidos ao longo deste aplicativo são gerenciados por terceiros, e, portanto, não temos controle direto sobre o tipo de conteúdo mostrado. A finalidade desses anúncios é nos ajudar a cobrir os custos associados ao desenvolvimento do aplicativo, incluindo o trabalho das equipes de design, desenvolvimento, hospedagem e manutenção.
    \nAgradecemos sua compreensão e apoio, pois esses anúncios nos permitem continuar melhorando o aplicativo e oferecer uma experiência melhor para você.
    </string>
    <string name="about_ui_and_sounds">
    Sobre os designs e conteúdos multimídia.\n\n
    A maior parte do design, gráficos, sons e outros elementos visuais e auditivos deste aplicativo foram gerados usando ferramentas de inteligência artificial e retocados ou editados pela equipe de desenvolvimento. Se algum desses elementos coincidir ou for semelhante a outros já existentes, é pura coincidência e não nos responsabilizamos por essas semelhanças.
    \nAgradecemos sua compreensão e garantimos que nosso objetivo é oferecer uma experiência única e inovadora na criação deste aplicativo.
    </string>


    <!-- Options dialog -->
    <string name="options_title">Opções</string>
    <string name="options_sound">Som</string>
    <string name="options_off">Desligado</string>
    <string name="options_on">Ligado</string>
    <string name="options_language">Idioma</string>
    <string name="options_spanish">Espanhol</string>
    <string name="options_english">Inglês</string>
    <string name="options_portuguese">Português</string>


    <!-- Tutorial dialog -->
    <string name="tutorial_title">Como jogar?</string>
    <string name="tutorial_description_top">Muito simples! Arraste as bandeiras à esquerda com o dedo e coloque-as onde você acha que elas vão no ranking à direita. Se você cometer um erro ou quiser mudar, pressione o botão laranja e a bandeira voltará à sua posição original.</string>
    <string name="tutorial_description_bottom">Se você acertar o ranking, uma caixa de diálogo aparecerá e pontos serão adicionados à sua pontuação no canto inferior direito. Se você errar o ranking, uma caixa de diálogo diferente aparecerá e pontos serão deduzidos da mesma pontuação.</string>
    <string name="tutorial_description_final">Tente acertar o máximo de rankings possível para aumentar sua pontuação final. Com uma boa pontuação, o Hall of Fame o aguarda. Divirta-se!!</string>


    <!-- ResetPrefs dialog -->
    <string name="reset_prefs_title">Jogo concluído</string>
    <string name="reset_prefs_start_again">Iniciar novo jogo</string>
    <string name="reset_prefs_description">
    Parece que você já concluiu o jogo uma vez, mas vejo que está procurando melhorar esse ranking, hein? Bem, excelente, não diga mais nada!!
    \n\nPressione o botão abaixo e ele apagará qualquer progresso salvo do seu jogo anterior. Não se preocupe, se você estiver no Hall of Fame, esse registro ficará lá.
    \n\nMuito obrigado por jogar novamente e boa sorte!!
    </string>


    <!-- Correct Dialog -->
    <string name="correct_title">Correto!</string>
    <string name="correct_description">Ótimo trabalho! Você está indo muito bem!!\n\nVamos passar para algo mais desafiador!</string>


    <!-- Incorrect Dialog -->
    <string name="incorrect_title">Incorreto!</string>
    <string name="incorrect_description">Você organizou o ranking das bandeiras incorretamente.\nMas não se preocupe, você está muito perto de acertar!!\n\nTente novamente!</string>

    <!-- Save Ranging dialog -->
    <string name="new_record_title">¡¡Novo Recorde!!</string>
    <string name="new_record_description_top">
    Uau! Você terminou todas as perguntas que o Ranking-Trivia Latin America tem por enquanto. Mas não se preocupe, estamos trabalhando dia a dia para oferecer mais e melhores rankings da Latam, então fique atento a uma atualização do aplicativo para continuar essa incrível aventura!
    \n\nPor enquanto, salve seu recorde (conexão com a internet necessária) e, se estiver entre os 20 melhores, ele aparecerá na seção = Hall of Fame = no menu principal.
    </string>
    <string name="new_record_description_bottom">Toda a equipe envolvida na criação deste jogo agradece imensamente por jogá-lo. Espere novidades!</string>
    <string name="new_record_save">Salvar meu recorde</string>
    <string name="new_record_saving">Salvando recorde…</string>
    <string name="new_record_select_flag">Selecione uma bandeira</string>
    <string name="new_record_write_a_name">Escreva um nome</string>
    <string name="new_record_need_internet">Conexão com a internet necessária</string>
    <string name="new_record_your_current_score">Sua pontuação atual</string>


    <!-- TimeUp dialog -->
    <string name="time_up_title">O tempo acabou!</string>
    <string name="time_up_description">Você precisa se apressar para organizar corretamente as bandeiras na ordem certa.\n\nVamos lá! Você consegue!!</string>


    <!-- Questions Level I -->
    <string name="question_i_11">Qual país ganhou mais COPAS DO MUNDO em sua história?</string>
    <string name="question_i_12">Qual país tem o maior TERRITÓRIO?</string>
    <string name="question_i_13">Qual país tem a maior POPULAÇÃO?</string>
    <string name="question_i_14">Qual país tem mais VULCÕES ATIVOS?</string>
    <string name="question_i_15">Onde há mais VENEZUELANOS fora da VENEZUELA na América Latina?</string>
    <string name="question_i_16">Qual país tem mais PATRIMÔNIOS MUNDIAIS DA UNESCO na América Central e no Caribe?</string>
    <string name="question_i_17">Onde estão os maiores fãs de Dragon Ball de acordo com a Bandai?</string>

    <!-- Questions Level II -->
    <string name="question_ii_21">Qual país tem a maior área de FLORESTA AMAZÔNICA?</string>
    <string name="question_ii_22">Quais países têm as maiores taxas de CRIMINALIDADE?</string>
    <string name="question_ii_23">Qual país tem os RIOS mais longos da América Latina?</string>
    <string name="question_ii_24">Qual país produz mais PRATA na região?</string>
    <string name="question_ii_25">Qual país tem mais medalhas olímpicas em ATLETISMO?</string>
    <string name="question_ii_26">Qual país tem mais hectares para o cultivo de CAFÉ na América Central?</string>
    <string name="question_ii_27">Qual país tem o maior número de sítios arqueológicos MAIAS?</string>

    <!-- Questions Level III -->
    <string name="question_iii_31">Quais países mais buscaram ANIME nos últimos anos na internet?</string>
    <string name="question_iii_32">Qual país produz mais RUM no CARIBE?</string>
    <string name="question_iii_33">Qual país tem a maior densidade populacional (PAÍSES PEQUENOS)?</string>
    <string name="question_iii_34">Qual país tem a maior porcentagem de ÁREAS PROTEGIDAS em relação ao seu tamanho?</string>
    <string name="question_iii_35">Qual país tem mais TURISMO internacional no Caribe?</string>
    <string name="question_iii_36">Qual país tem a maior BIODIVERSIDADE MARINHA no Caribe e na América Central?</string>
    <string name="question_iii_37">Qual país tem mais ILHAS como parte do seu território?</string>

    <!-- Questions Level IV -->
    <string name="question_iv_41">Para onde a maioria dos EQUATORIANOS emigrou na América Latina desde 2021?</string>
    <string name="question_iv_42">Quais países ganharam mais Prêmios GOYA de Melhor Filme Ibero-americano?</string>
    <string name="question_iv_43">Quais países tiveram mais DIRETORES premiados internacionalmente?</string>
    <string name="question_iv_44">Quais países têm as maiores extensões de costa na América Central e no Caribe?</string>
    <string name="question_iv_45">Quais países se classificaram mais vezes para a Copa do Mundo da FIFA?</string>
    <string name="question_iv_46">Qual país EXPORTA mais FRUTAS tropicais?</string>
    <string name="question_iv_47">Onde há mais CHILENOS fora do CHILE na América Latina?</string>

    <!-- Questions Level V -->
    <string name="question_v_51">Qual país tem a maior ECONOMIA baseada em seu PIB?</string>
    <string name="question_v_52">Qual país tem a maior produção de PETRÓLEO?</string>
    <string name="question_v_53">Onde há mais PARAGUAIOS fora do PARAGUAI?</string>
    <string name="question_v_54">Quais países tiveram mais casos de COVID?</string>
    <string name="question_v_55">Em quais países da região o anime One Piece é mais popular?</string>
    <string name="question_v_56">Quem tem o maior número de Patrimônios Mundiais da UNESCO?</string>
    <string name="question_v_57">Quem tem a maior cobertura de INTERNET?</string>
    <string name="question_v_58">Quais países ganharam mais vezes a COPA AMÉRICA?</string>

    <!-- Questions Level VI -->
    <string name="question_vi_61">Quem tem as maiores FORÇAS MILITARES com base no número de efetivos?</string>
    <string name="question_vi_62">Quem tem a maior EXTENSÃO DE COSTA na América Latina?</string>
    <string name="question_vi_63">Quem produz mais AÇÚCAR na América Latina?</string>
    <string name="question_vi_64">De acordo com o Taste Atlas, quem tem a melhor gastronomia da região?</string>
    <string name="question_vi_65">Quem gera mais ENERGIA HIDROELÉTRICA?</string>
    <string name="question_vi_66">Onde há mais COLOMBIANOS fora da COLÔMBIA na América Latina?</string>
    <string name="question_vi_67">Quem PRODUZ mais FLORES na região?</string>

    <!-- Questions Level VII -->
    <string name="question_vii_71">Quais países ganharam mais vezes o Prêmio Ariel de Melhor Filme Ibero-Americano?</string>
    <string name="question_vii_72">Quais países recebem mais turistas internacionais na América Central e no Caribe?</string>
    <string name="question_vii_73">Quais países têm a maior produção de café na América Central e no Caribe?</string>
    <string name="question_vii_74">Onde há mais MEXICANOS fora do MÉXICO na América Latina?</string>
    <string name="question_vii_75">Quais países produziram filmes de comédia mais bem-sucedidos na América Latina?</string>
    <string name="question_vii_76">Quais países tiveram mais filmes selecionados no Festival de Cinema de Berlim?</string>
    <string name="question_vii_77">De acordo com o Taste Atlas, como ele classificou os países com base em seu PRATO PRINCIPAL (não sua gastronomia geral)?</string>

    <!-- Questions Level VIII -->
    <string name="question_viii_81">Onde há mais URUGUAIOS fora do URUGUAI na América Latina?</string>
    <string name="question_viii_82">Quais países tiveram mais indicações ao Oscar na categoria de Melhor Filme Internacional?</string>
    <string name="question_viii_83">Quais países têm os festivais de cinema internacionais mais reconhecidos?</string>
    <string name="question_viii_84">Quem tem as maiores economias da América Central e do Caribe com base no PIB?</string>
    <string name="question_viii_85">Quais países ganharam mais Prêmios Platino para o Cinema Ibero-americano?</string>
    <string name="question_viii_86">Quais países produziram mais filmes com indicações em festivais internacionais?</string>
    <string name="question_viii_87">Quais países tiveram mais atores indicados ao Oscar?</string>

    <!-- Questions Level IX -->
    <string name="question_ix_91">Quais países têm as produções animadas mais reconhecidas internacionalmente?</string>
    <string name="question_ix_92">Quais países tiveram mais filmes selecionados no Festival de Cannes?</string>
    <string name="question_ix_93">Quais países produziram mais documentários premiados internacionalmente?</string>
    <string name="question_ix_94">Quais países têm as produções de cinema independente mais reconhecidas?</string>
    <string name="question_ix_95">Quais países já sediaram o Festival de Cinema de Cartagena?</string>
    <string name="question_ix_96">Quais países têm os filmes mais reconhecidos internacionalmente baseados em eventos históricos?</string>
    <string name="question_ix_97">Quais países ganharam mais prêmios no Festival de Cinema de Mar del Plata?</string>
    <string name="question_ix_98">Para onde a maioria dos BRASILEIROS emigrou desde 2022 na América Latina?</string>

    <!-- Questions Level X -->
    <string name="question_x_101">Quais países produziram mais filmes de cinema noir?</string>
    <string name="question_x_102">Quais países tiveram mais filmes apresentados no Festival de Cinema de San Sebastián?</string>
    <string name="question_x_103">Quais países têm a maior quantidade de manguezais na América Central e no Caribe?</string>
    <string name="question_x_104">Quais países produziram mais filmes sobre conflitos sociais na América Latina?</string>
    <string name="question_x_105">Para onde a maioria dos ARGENTINOS emigrou desde 2021 na América Latina?</string>
    <string name="question_x_106">Quais países têm os filmes de animação infantil mais reconhecidos?</string>
    <string name="question_x_107">Quais países produzem mais cana-de-açúcar na América Central e no Caribe?</string>

    <!-- Questions Level XI -->
    <string name="question_xi_111">Quem tem a maior produção de CARNE bovina?</string>
    <string name="question_xi_112">Quem tem a maior extensão de FLORESTA tropical?</string>
    <string name="question_xi_113">Quem tem os maiores SALÁRIOS mínimos?</string>
    <string name="question_xi_114">Quem tem a maior produção de energia GEOTÉRMICA?</string>
    <string name="question_xi_115">Quem PRODUZ mais vinho na América Latina?</string>
    <string name="question_xi_116">Quem tem a maior área de terras agrícolas?</string>
    <string name="question_xi_117">Quem tem a maior variedade de espécies de AVES?</string>

    <!-- Questions Level XII -->
    <string name="question_xii_121">Quem tem a maior produção de banana?</string>
    <string name="question_xii_122">Quem gera mais eletricidade a partir de fontes renováveis?</string>
    <string name="question_xii_123">Quem tem a maior produção de produtos lácteos?</string>
    <string name="question_xii_124">Quem tem a maior biodiversidade marinha?</string>
    <string name="question_xii_125">Quem tem mais linhas de metrô?</string>
    <string name="question_xii_126">Quem tem a maior área de áreas protegidas?</string>
    <string name="question_xii_127">Quem tem mais florestas tropicais protegidas?</string>
    <string name="question_xii_128">Quais países tiveram mais equipes vencedoras da Copa Libertadores?</string>

    <!-- Questions Level XIII -->
    <string name="question_xiii_131">Quem tem os maiores portos marítimos?</string>
    <string name="question_xiii_132">Quem tem a maior produção de camarão?</string>
    <string name="question_xiii_133">Quem tem as maiores taxas de alfabetização?</string>
    <string name="question_xiii_134">Quem tem a maior produção de cacau?</string>
    <string name="question_xiii_135">Quem tem a maior produção de prata?</string>
    <string name="question_xiii_136">De acordo com o Taste Atlas, quem tem a pior gastronomia da região?</string>
    <string name="question_xiii_137">Quem tem a maior produção de milho?</string>
    <string name="question_xiii_138">Quais países têm mais títulos da Copa Sudamericana?</string>

</resources>
