<resources>
    <string name="app_name">Ranking-Trivia Latam</string>
    <string name="general_exit">Salir</string>
    <string name="general_save">Guardar</string>
    <string name="general_next">Siguiente</string>
    <string name="general_retry">Reintentar</string>

    <string name="home_start">Iniciar</string>
    <string name="home_how_to_play">¿Cómo jugar?</string>
    <string name="home_about">Acerca de</string>
    <string name="home_hall_of_fame">Salón de la Fama ✧✧</string>
    <string name="home_new_version">¡Nueva\nversión!</string>
    <string name="home_version_number">v%s</string>

    <string name="error_loading_ad">Error al cargar anuncio. Conéctese a internet para continuar.</string>

    <string name="game_level">Nivel %s</string>
    <string name="game_done">Listo!!</string>

    <string name="hof_title">Salón de la Fama</string>
    <string name="hof_description">Top 20 jugadores con mejor puntuación</string>

    <!-- Country name -->
    <string name="country_name_belize">Belize</string>
    <string name="country_name_costa_rica">Costa Rica</string>
    <string name="country_name_el_salvador">El Salvador</string>
    <string name="country_name_guatemala">Guatemala</string>
    <string name="country_name_honduras">Honduras</string>
    <string name="country_name_mexico">México</string>
    <string name="country_name_nicaragua">Nicaragua</string>
    <string name="country_name_panama">Panamá</string>
    <string name="country_name_argentina">Argentina</string>
    <string name="country_name_bolivia">Bolivia</string>
    <string name="country_name_brasil">Brasil</string>
    <string name="country_name_chile">Chile</string>
    <string name="country_name_colombia">Colombia</string>
    <string name="country_name_ecuador">Ecuador</string>
    <string name="country_name_jamaica">Jamaica</string>
    <string name="country_name_guayana_francesa">Guayana Francesa</string>
    <string name="country_name_guyana">Guyana</string>
    <string name="country_name_paraguay">Paraguay</string>
    <string name="country_name_peru">Perú</string>
    <string name="country_name_surinam">Surinam</string>
    <string name="country_name_uruguay">Uruguay</string>
    <string name="country_name_venezuela">Venezuela</string>
    <string name="country_name_cuba">Cuba</string>
    <string name="country_name_republica_dominicana">República Dominicana</string>
    <string name="country_name_haiti">Haití</string>
    <string name="country_name_guadalupe">Guadalupe</string>
    <string name="country_name_martinica">Martinica</string>
    <string name="country_name_puerto_rico">Puerto Rico</string>
    <string name="country_name_isla_san_martin">Isla San Martín</string>

    <!-- About dialog -->
    <string name="about_title">Acerca de</string>
    <string name="about_read_more">Leer más</string>
    <string name="about_read_less">Leer menos</string>
    <string name="about_disclaimer">
        Sobre la veracidad de la información.\n\n
        La información presentada en este juego sobre rankings y datos de países de América Latina ha sido recopilada de fuentes que consideramos confiables. Sin embargo, no garantizamos la exactitud, exhaustividad o actualidad de dicha información. Los datos proporcionados son solo para fines informativos y de entretenimiento, y no deben ser utilizados como referencia oficial o para la toma de decisiones importantes.
        \nTe recomendamos consultar fuentes oficiales o actualizadas si necesitas información precisa o verificable.
    </string>
    <string name="about_ads">
        Sobre el uso de anuncios.\n\n
        Los anuncios que se presentan a lo largo de esta aplicación son gestionados por terceros y, por lo tanto, no tenemos control directo sobre el tipo de contenido que se muestra. La finalidad de estos anuncios es ayudarnos a cubrir los costos asociados con el desarrollo de la app, incluyendo el trabajo del equipo de diseño, desarrollo, alojamiento y mantenimiento.
        \nAgradecemos tu comprensión y apoyo, ya que estos anuncios nos permiten seguir mejorando la aplicación y ofrecerte una mejor experiencia.
    </string>
    <string name="about_ui_and_sounds">
        Sobre diseños y contenido multimedia.\n\n
        La mayoría del diseño, arte gráfico, sonidos y demás elementos visuales y auditivos de esta aplicación han sido generados mediante herramientas de inteligencia artificial y retocados o editados por el equipo de desarrollo. Si en algún caso alguno de estos elementos coincide o es similar a otros ya existentes, esto es una mera coincidencia y no nos hacemos responsables por dichas similitudes.
        \nAgradecemos tu comprensión y te aseguramos que nuestra intención es ofrecer una experiencia única e innovadora en la creación de esta app.
    </string>


    <!-- Options dialog -->
    <string name="options_title">Opciones</string>
    <string name="options_sound">Sonido</string>
    <string name="options_off">Off</string>
    <string name="options_on">On</string>
    <string name="options_language">Idioma</string>
    <string name="options_spanish">Español</string>
    <string name="options_english">Inglés</string>
    <string name="options_portuguese">Portugués</string>


    <!-- Tutorial dialog -->
    <string name="tutorial_title">Cómo jugar?</string>
    <string name="tutorial_description_top">Muy sencillo! Arrastra las banderas de la izquierda con tu dedo y colócalas donde creas que van en el ranking de la derecha. Si te equivocas o quieres cambiar, presiona el botón naranja y la bandera volverá a su lugar de origen.</string>
    <string name="tutorial_description_bottom">Si aciertas en el ranking, de desplegará un diálogo y se sumarán puntos a tu score abajo a la derecha. Si fallas en el ranking, se desplegará otro diálogo y se restarán puntos a ese mismo score.</string>
    <string name="tutorial_description_final">Intenta acertar la mayor cantidad de rankings para sumar a tu score final. Con un buen score el Salón de la Fama te espera. Que te diviertas!!</string>


    <!-- ResetPrefs dialog -->
    <string name="reset_prefs_title">Juego completado</string>
    <string name="reset_prefs_start_again">Comenzar nueva partida</string>
    <string name="reset_prefs_description">
        Parece ser que ya has completado el juego una vez, pero veo que quieres mejorar ese ranking, eh? Pues excelente, no se diga más!!
        \n\nPresiona el botón aquí abajo y eso borrará cualquier avance que tengas guardado de tu partida anterior. No te preocupes, si estás en el Salón de la Fama, ese récord seguirá ahí.
        \n\nMuchas gracias por jugarlo nuevamente y buena suerte!!
    </string>


    <!-- Correct dialog -->
    <string name="correct_title">Correcto!</string>
    <string name="correct_description">Excelente trabajo! Lo estás haciendo muy bien!!\n\nPasemos a algo más retador!</string>


    <!-- Incorrect dialog -->
    <string name="incorrect_title">Incorrecto!</string>
    <string name="incorrect_description">Haz ordenado de forma incorrecta el ranking de las banderas.\nPero no te preocupes, estás muy cerca de lograrlo!!\n\nInténtalo nuevamente!</string>

    <!-- Save Ranking dialog -->
    <string name="new_record_title">¡¡Nuevo Récord!!</string>
    <string name="new_record_description_top">
        Wow! Has terminado con todas las preguntas que Ranking-Trivia Latinoamérica tiene por ahora. Pero no te preocupes, estamos trabajando día a día para ofrecer más y mejores rankings de Latam, así que, espera una actualización de la App para que puedas continuar con esta excelente aventura!
        \n\nPor ahora, graba tu récord (necesitas conexión a internet) y si estás en el Top 20, éste aparecerá en la sección = Salón de la Fama = en el menú inicial.
    </string>
    <string name="new_record_description_bottom">Todo el equipo que participó en la realización de este juego te agradecemos inmensamente por jugarlo. Espera cosas nuevas!</string>
    <string name="new_record_save">Guardar mi récord</string>
    <string name="new_record_saving">Guardando récord…</string>
    <string name="new_record_select_flag">Selecciona una bandera</string>
    <string name="new_record_write_a_name">Ingresa un nombre</string>
    <string name="new_record_need_internet">Necesitas conexión a internet</string>
    <string name="new_record_your_current_score">Tu puntuación actual</string>


    <!-- TimeUp dialog -->
    <string name="time_up_title">Se terminó el tiempo!</string>
    <string name="time_up_description">Necesitas apresurarte para lograr acomodar correctamente las banderas en el orden correcto.\n\nVenga! Tú puedes!!</string>


    <!-- Questions Level I -->
    <string name="question_i_11">¿Qué país ha ganado más MUNDIALES en su historia?</string>
    <string name="question_i_12">¿Quién tiene mayor EXTENSIÓN territorial?</string>
    <string name="question_i_13">¿Qué país tiene mayor POBLACIÓN?</string>
    <string name="question_i_14">¿Quién tiene más VOLCANES ACTIVOS?</string>
    <string name="question_i_15">¿Donde hay mas VENEZOLANOS fuera de VENEZUELA en Latinoamérica?</string>
    <string name="question_i_16">¿Quién tiene más sitios declarados PATRIMONIO de la HUMANIDAD en Centroamérica y el Caribe?</string>
    <string name="question_i_17">¿Dónde hay más fanáticos de Dragon Ball según Bandai?</string>

    <!-- Questions Level II -->
    <string name="question_ii_21">¿Quién tiene mayor SUPERFICIE de selva AMAZÓNICA?</string>
    <string name="question_ii_22">¿Qué países tienen la MAYOR tasa de CRÍMENES?</string>
    <string name="question_ii_23">¿Quién tiene los RÍOS más LARGOS de Latinoamérica?</string>
    <string name="question_ii_24">¿Quién produce más PLATA en la región?</string>
    <string name="question_ii_25">¿Quién tiene más medallas olímpicas en ATLETISMO?</string>
    <string name="question_ii_26">¿Quién tiene más hectáreas para el cultivo del CAFÉ en Centroamérica?</string>
    <string name="question_ii_27">¿Quién tiene la mayor cantidad de sitios arqueológicos MAYAS?</string>

    <!-- Questions Level III -->
    <string name="question_iii_31">¿Qué países buscan más ANIME en los últimos años en internet?</string>
    <string name="question_iii_32">¿Quién tiene mayor producción de RON en el CARIBE?</string>
    <string name="question_iii_33">¿Quién tiene mayor densidad poblacional (PAÍSES PEQUEÑOS)?</string>
    <string name="question_iii_34">¿Quién tiene mayor porcentaje de ÁREAS PROTEGIDAS en relación con su tamaño?</string>
    <string name="question_iii_35">¿Quién tiene más TURISMO internacional en el caribe?</string>
    <string name="question_iii_36">¿Quién mayor BIODIVERSIDAD marina en el Caribe y Centroamérica?</string>
    <string name="question_iii_37">¿Quién tiene más ISLAS como parte de su territorio?</string>

    <!-- Questions Level IV -->
    <string name="question_iv_41">¿A dónde han emigrado mas ECUATORIANOS desde 2021 en Latinoamérica?</string>
    <string name="question_iv_42">¿Qué países han ganado más Premios GOYA a la Mejor Película Iberoamericana?</string>
    <string name="question_iv_43">¿Qué países han tenido más DIRECTORES galardonados internacionalmente?</string>
    <string name="question_iv_44">¿Qué países tienen mayor extensión de costa en Centroamérica y el Caribe?</string>
    <string name="question_iv_45">¿Qué países han clasificado más veces a la Copa Mundial de la FIFA?</string>
    <string name="question_iv_46">¿Quién EXPORTA más FRUTAS tropicales?</string>
    <string name="question_iv_47">¿Donde hay mas CHILENOS fuera de CHILE en Latinoamérica?</string>

    <!-- Questions Level V -->
    <string name="question_v_51">¿Quién tiene la ECONOMÍA más grande según su PIB?</string>
    <string name="question_v_52">¿Quién tiene la mayor producción de PETRÓLEO?</string>
    <string name="question_v_53">¿Donde hay mas PARAGUAYOS fuera de PARAGUAY?</string>
    <string name="question_v_54">¿Qué países tuvieron más casos de COVID?</string>
    <string name="question_v_55">¿En qué países de la región es más popular el anime One Piece?</string>
    <string name="question_v_56">¿Quién tiene mayor cantidad de Patrimonios de la Humanidad según la UNESCO?</string>
    <string name="question_v_57">¿Quién tiene mayor cobertura de INTERNET?</string>
    <string name="question_v_58">¿Qué países han ganado más veces la COPA AMÉRICA?</string>

    <!-- Questions Level VI -->
    <string name="question_vi_61">¿Quién tiene las FUERZAS MILITARES más grandes según el número de efectivos?</string>
    <string name="question_vi_62">¿Quién tiene mayor EXTENSIÓN DE COSTA en Latinoamérica?</string>
    <string name="question_vi_63">¿Quién produce más AZÚCAR en Latinoamérica?</string>
    <string name="question_vi_64">Según Taste Atlas, quiénes tienen la MEJOR gastronomía de la región?</string>
    <string name="question_vi_65">¿Quién genera más ENERGÍA HIDROELÉCTRICA?</string>
    <string name="question_vi_66">¿Donde hay mas COLOMBIANOS fuera de COLOMBIA en Latinoamérica?</string>
    <string name="question_vi_67">¿Quién PRODUCE más FLORES en la región?</string>

    <!-- Questions Level VII -->
    <string name="question_vii_71">¿Qué países han ganado más veces el Premio Ariel a la Mejor Película Iberoamericana?</string>
    <string name="question_vii_72">¿Qué países reciben más turistas internacionales en Centroamérica y el Caribe?</string>
    <string name="question_vii_73">¿Qué países tienen la mayor producción de café en Centroamérica y el Caribe?</string>
    <string name="question_vii_74">¿Donde hay mas MEXICANOS fuera de MÉXICO en Latinoamérica?</string>
    <string name="question_vii_75">¿Qué países han producido más películas de comedia exitosas en Latinoamérica</string>
    <string name="question_vii_76">¿Qué países han tenido más películas seleccionadas en el Festival de Cine de Berlín?</string>
    <string name="question_vii_77">Según Taste Atlas, ¿cómo ordenó los países según su PLATO PRINCIPAL (no su gastronomía general)</string>

    <!-- Questions Level VIII -->
    <string name="question_viii_81">¿Donde hay mas URUGUAYOS fuera de URUGUAY en Latinoamérica?</string>
    <string name="question_viii_82">¿Qué países han tenido más nominaciones al Óscar en la categoría de Mejor Película Internacional?</string>
    <string name="question_viii_83">¿Qué países tienen más festivales de cine internacionales reconocidos?</string>
    <string name="question_viii_84">¿Quién tiene las economías más grandes en Centroamérica y el Caribe según su PIB?</string>
    <string name="question_viii_85">¿Qué países han ganado más Premios Platino del Cine Iberoamericano?</string>
    <string name="question_viii_86">¿Qué países han producido más películas con nominaciones a festivales internacionales?</string>
    <string name="question_viii_87">¿Qué países han tenido más actores nominados al Óscar?</string>

    <!-- Questions Level IX -->
    <string name="question_ix_91">¿Qué países tienen más producciones animadas reconocidas internacionalmente?</string>
    <string name="question_ix_92">¿Qué países han tenido más películas seleccionadas en el Festival de Cannes?</string>
    <string name="question_ix_93">¿Qué países han producido más documentales premiados a nivel internacional?</string>
    <string name="question_ix_94">¿Qué países tienen más producciones de cine independiente reconocidas</string>
    <string name="question_ix_95">¿Qué países han sido sede del Festival de Cine de Cartagena?</string>
    <string name="question_ix_96">¿Qué países tienen más películas basadas en hechos históricos reconocidas internacionalmente?</string>
    <string name="question_ix_97">¿Qué países han ganado más premios en el Festival de Cine de Mar del Plata?</string>
    <string name="question_ix_98">¿A dónde han emigrado mas BRASILEÑOS desde 2022 en Latinoamérica?</string>

    <!-- Questions Level X -->
    <string name="question_x_101">¿Qué países han producido más películas de cine negro?</string>
    <string name="question_x_102">¿Qué países han tenido más películas presentadas en el Festival de San Sebastián?</string>
    <string name="question_x_103">¿Qué países tienen mayor cantidad de manglares en Centroamérica y el Caribe?</string>
    <string name="question_x_104">¿Qué países han producido más películas sobre conflictos sociales en Latinoamérica?</string>
    <string name="question_x_105">¿A dónde han emigrado más ARGENTINOS desde 2021 en Latinoamérica?</string>
    <string name="question_x_106">¿Qué países tienen más películas de animación infantil reconocidas?</string>
    <string name="question_x_107">¿Qué países producen más caña de azúcar en Centroamérica y el Caribe?</string>

    <!-- Questions Level XI -->
    <string name="question_xi_111">¿Quién tiene la mayor producción de carne VACUNA?</string>
    <string name="question_xi_112">¿Quién tiene mayor extensión de SELVA tropical?</string>
    <string name="question_xi_113">¿Quién tienen los salarios mínimos más altos?</string>
    <string name="question_xi_114">¿Quién tiene mayor producción de energía GEOTÉRMICA?</string>
    <string name="question_xi_115">¿Quién PRODUCE más vino Latinoamérica?</string>
    <string name="question_xi_116">¿Quién tiene mayor superficie de tierras agrícolas?</string>
    <string name="question_xi_117">¿Quién tiene más variedad de especies de AVES?</string>

    <!-- Questions Level XII -->
    <string name="question_xii_121">¿Quién tiene la mayor producción de banano?</string>
    <string name="question_xii_122">¿Quién genera más electricidad a partir de fuentes renovables?</string>
    <string name="question_xii_123">¿Quién tienen la mayor producción de productos lácteos?</string>
    <string name="question_xii_124">¿Quién tienen la mayor biodiversidad marina?</string>
    <string name="question_xii_125">¿Quién tiene más líneas de metro?</string>
    <string name="question_xii_126">¿Quién tiene mayor superficie de áreas protegidas?</string>
    <string name="question_xii_127">¿Quién tiene más selvas tropicales protegidas?</string>
    <string name="question_xii_128">¿Qué países han tenido más equipos ganadores de la Copa Libertadores?</string>

    <!-- Questions Level XII -->
    <string name="question_xiii_131">¿Quién tiene los puertos marítimos más grandes?</string>
    <string name="question_xiii_132">¿Quién tiene la mayor cantidad de producción de camarones?</string>
    <string name="question_xiii_133">¿Quién tiene las tasas de alfabetización más altas?</string>
    <string name="question_xiii_134">¿Quién tiene la mayor producción de cacao?</string>
    <string name="question_xiii_135">¿Quién tiene mayor producción de plata?</string>
    <string name="question_xiii_136">Según Taste Atlas, quiénes tienen la PEOR gastronomía de la región?</string>
    <string name="question_xiii_137">¿Quién tiene mayor producción de maíz?</string>
    <string name="question_xiii_138">¿Qué países tienen más títulos de la Copa Sudamericana?</string>

</resources>
